\chapter{METODOLOGI PENELITIAN}
\section{Diagram Alur Metodologi Penelitian}
Metodologi penelitian merupakan analisis teoritis mengenai suatu cara atau metode. Melakukan serangkaian cara atau langkah untuk memecahkan suatu masalah dengan berdasarkan pada data yang didapat dari hasil pada sebuah penelitian. Penelitian merupakan suatu penyelidikan yang sistematis untuk meningkatkan sejumlah pengetahuan, juga merupakan suatu usaha yang sistematis dan terorganisasi untuk menyelidiki masalah tertentu yang memerlukan jawaban \cite{juliansyah2016metodologi}. 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/metodologi.png}
    \caption{\textit{Diagram Alur Metode Penelitian Prototype}}
    \label{metodologi}
\end{figure}

Berdasarkan Gambar \ref{metodologi}, metode penelitian tidak jauh dari perencanaan, analisis permasalahan, pengembangan sistem berdasarkan metode, mengumpulkan sumber data, dari data tersebut diacukan untuk membangun prototype, evaluasi prototype, mengkodekan sistem yang akan dipakai untuk pengujian sistem, serta evaluasi sistem untuk mengevaluasi keseluruhan metode prototype. Digabungkan dengan metode pada akhir hasil yaitu mengambil kesimpulan.
\section{Tahapan - Tahapan Diagram Alur Metodologi Penelitian}
\subsection{Pengumpulan Kebutuhan}
\begin{raggedright}
Tujuan : Mengumpulkan kebutuhan sistem manajemen pergudangan

Masukan	: Data primer

Metode : Pengumpulan data

Keluaran : Ruang lingkup
\end{raggedright}

Pada tahap ini penulis akan mengumpulkan kebutuhan informasi dan data sebanyak-banyaknya yang diperlukan dalam pembuatan prototyping. Adapun keluaran dari tahap ini adalah:
\begin{enumerate}
\item Ruang Lingkup : Pada penelitian ini hanya membahas pembuatan prototype yang mengolah hasil penghitungan algoritma \textit{backtracking} untuk menentukan penempatan lokasi barang pada \textit{knapsack problem} dengan menggunakan \textit{python}.
\end{enumerate}

\subsection{Membangun Prototyping}
\begin{raggedright}
Tujuan	: Mengidentifikasi kebutuhan data ke dalam perancangan sistem

Masukan	: Data primer

Metode	: Studi Pustaka

Keluaran : Perancangan sistem
\end{raggedright}

Pada tahap ini akan mengidentifikasi kebutuhan data ke dalam perancangan sistem, untuk memberikan gambaran perancangan sistem kepada pengguna/\textit{user}.

\subsection{Evaluasi \textit{Prototyping}}
\begin{raggedright}
Tujuan : Mengevaluasi \textit{prototyping} dari perancangan sistem.

Masukan	: Data primer

Metode : Observasi, \textit{Python}

Keluaran : Evaluasi \textit{Prototyping}
\end{raggedright}

Pada tahap ini akan mengevaluasi \textit{prototyping} yang sudah dibangun. Jika sudah sesuai maka akan dilanjutkan ke tahap selanjutnya, tetapi jika tidak maka \textit{prototyping} diperbaiki dengan mengulang ke tahap-tahap sebelumnya.

\subsection{Pengkodean Sistem}
\begin{raggedright}
Tujuan : Menerjemahkan hasil evaluasi \textit{prototyping} ke dalam bahasa pemrograman

Masukan : Data Sekunder

Metode : \textit{Prototyping}

Keluaran : \textit{Python}
\end{raggedright}

Pada tahap ini akan menterjemahkan hasil evaluasi \textit{prototyping} ke dalam bahasa pemrograman untuk membangun sistem. Pengkodean dilakukan menggunakan bahasa pemrograman \textit{python} dalam pengolahan data dalam penentuan data lokasi barang

\subsection{Pengujian Sistem}
\begin{raggedright}
Tujuan : Menguji sistem untuk menemukan kekurangan dari membangun sistem 

Masukan	: Data sekunder

Metode : \textit{Python}

Keluaran : Pengujian sistem
\end{raggedright}

Pada tahap ini akan menguji sistem untuk menemukan kekurangan dari sistem yang telah dibangun dengan menggunakan \textit{python}, sehingga sistem tersebut bisa diperbaiki.


\subsection{Evaluasi Sistem}
\begin{raggedright}
Tujuan : Mengevaluasi sistem

Masukan	: Data sekunder

Metode : \textit{Python}, \textit{Prototyping}

Keluaran : Hasil evaluasi\textit{user}
\end{raggedright}

Pada tahap ini akan didapatkan hasil evaluasi terhadap sistem yang telah dibangun, apakah sistem yang dibangun sudah sesuai dengan masalah pada penelitian ini. Jika belum maka sistem akan direvisi kembali ke tahap pengkodean dan pengujian sistem.


\subsection{Penggunaan Sistem}
\begin{raggedright}
Tujuan	: Menggunakan sistem yang sudah siap untuk digunakan pengguna

Masukan	: Data primer, data sekunder

Metode : \textit{Prototyping}, \textit{Python}

Keluaran : Hasil akhir pembuatan sistem

\end{raggedright}

Tahapan ini merupakan tahapan akhir dari pembuatan sistem dengan model \textit{prototyping}. Pada tahap ini sistem yang dibangun sudah siap untuk digunakan oleh pengguna.

